%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Développe et réduis les expressions suivantes :
\[\Eqalign{
A&=(2x+3)\times(x+2)\kern1cm&B&=(x+2)^2\cr
C&=(x-5)^2&D&=(2x-3)\times(2x+3)\cr
}\]
\item Détermine la valeur des expressions $A$, $B$, $C$ et $D$ lorsque
$x=-1$. On utilisera l'écriture la plus simple de ces expressions.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
A&=(2x+3)\times(x+2)\kern1cm&B&=(x+2)^2\cr
A&=2x^2+4x+3x+6&B&=x^2+2\times x\times2+2^2\cr
A&=2x^2+7x+6&B&=x^2+4x+4\cr
\cr
C&=(x-5)^2&D&=(2x-3)\times(2x+3)\cr
C&=x^2-2\times x\times5+5^2&D&=(2x)^2-3^2\cr
C&=x^2-10x+25&D&=4x^2-9\cr
}\]
\item Pour $x=-1$ :
\[\Eqalign{
A&=2\times(-1)^2+7\times(-1)+6&B&=(-1+2)^2&C&=(-1-5)^2&D&=4\times(-1)^2-9\cr
A&=2\times1-7+6&B&=1^2&C&=(-6)^2&D&=4\times1-9\cr
A&=2-1&B&=1&C&=36&D&=4-9\cr
A&=1&&&&&D&=-5\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice d'application directe. On retravaille la substitution d'une lettre par un nombre.